#ОБДСМО  16.10.2023

Перед сохранением на Гит я:
- [ ] Прикрепил Лекция 5 в Описание курса
- [ ] Вставил Win/Cmd/Super + P > Table of contents под темой лекции
- [ ] Удалил лишние скопированные шаблонные секции

Тема лекции:
# Синтез БД

Содержание:
-

Вводные слова


## Определения

> **Определение** | **Схема БД**. Пусть $U$ - универсальная схема отношений (это множество всех реквизитов предметной области $U = \Cup^n_{i=1}{R_i}$) и пусть $R_1, \dots, R_n$ - схема отношения. Тогда схема БД $\rho = (R_1,...,Rn)$.

Определение схемы отношения см. [[ТРПО (Технологии разработки программного обеспечения)/Лекция 1|Лекция 1]].

Целью синтеза БД является построение такой схемы, которая бы не имела аномалий.

Пусть есть предметная область Поставщики.

![[ОБДСМО (Оптимизация баз данных систем машинного обучения)/Лекция 1#Таблица "Поставщики"]]

$U = (Код, Поставщик, Товар, Цена) = (A,B,C,D)$

Возьмем схему $\rho = U$. Эта схема имеет следующие аномалии:
1. **Избыточность**. Почта повторяется для каждого товара и поставщика
2. **Потенциальная противоречивость**. При изменении сведений о почтовом ящике этот атрибут нужно поменять для всех товаров, поставляемых поставщиком.
3. **Аномалия включения записи**. Забегая наперед, $AC$ - это ключ в этой таблице. Атрибуты, которые входят в ключ должны быть не пустыми. Если атрибуты ключа пустые, то мы не можем включить информацию о поставщике, если он пока не поставляет ни один товар.
4. **Аномалия удаления**. При удалении информации о всех товаров поставщика, теряется информация о самом поставщике.

TODO: дописать






Текст

> **{{Определение}}** | **{{Термин}}**. Пусть есть. Обозначается: $X, Y \subset R$.
> Говорят, что $X$
$$C(X,t) = \{i \quad | \quad t_i[x] = t[x]\} ] \quad \text{Формула относится к определению}$$

> **{{Следствие / Лемма / Теорема}}** | Если.

Текст


### {{Раздел подтемы}}

Текст

Список с разделителями
0. $i=0$:
	---
	$\emptyset - A$
	$\emptyset - B$
	$\emptyset - C$
	$\emptyset - D$
	$\emptyset - E$
	---
	получили первый уровень: 5 вершин: A, B, C, D, E
